<hizbs>
    <hizb>
        <id>1</id>
        <name>سبح - الأعلى</name>
        <start_surah>الأعلى</start_surah>
        <start_ayah>سسَبِّحِ اِ۪سْمَ رَبِّكَ اَ۬لَاعْلَي</start_ayah>
        <end_surah>الناس</end_surah>
        <end_ayah>مِنَ اَ۬لْجِنَّةِ وَالنَّاسِۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>60</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>1</order_down_to_top>
        <description>الحزب الستون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأعلى ويمتد إلى نهاية القرآن بسورة الناس، ويشمل السور القصيرة في الجزء الأخير</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>2</id>
        <name>عمّ - النبأ</name>
        <start_surah>النبأ</start_surah>
        <start_ayah>عَمَّ يَتَسَآءَلُونَ</start_ayah>
        <end_surah>الطارق</end_surah>
        <end_ayah>فَمَهِّلِ اِ۬لْكٰ۪فِرِينَ أَمْهِلْهُمْ رُوَيْداٗۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>59</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>2</order_down_to_top>
        <description>الحزب التاسع والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة النبأ وينتهي بسورة الطارق</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>3</id>
        <name>قل أوحيّ - الجنّ</name>
        <start_surah>الجنّ</start_surah>
        <start_ayah>قُلُ ا۟وحِيَ إِلَيَّ أَنَّهُ اُ۪سْتَمَعَ نَفَرٞ مِّنَ اَ۬لْجِنِّ فَقَالُوٓاْ إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَاناً عَجَباٗ</start_ayah>
        <end_surah>المرسلات</end_surah>
        <end_ayah>فَبِأَيِّ حَدِيثِۢ بَعْدَهُۥ يُومِنُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>58</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>3</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثامن والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الجن وينتهي بسورة المرسلات</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>4</id>
        <name>تبارك - الملك</name>
        <start_surah>الملك</start_surah>
        <start_ayah>تَبَٰرَكَ اَ۬لذِے بِيَدِهِ اِ۬لْمُلْكُ وَهُوَ عَلَيٰ كُلِّ شَےْءٖ قَدِيرٌۖ</start_ayah>
        <end_surah>نوح</end_surah>
        <end_ayah>رَّبِّ اِ۪غْفِرْ لِے وَلِوَٰلِدَيَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِے مُومِناٗ وَلِلْمُومِنِينَ وَالْمُومِنَٰتِۖ وَلَا تَزِدِ اِ۬لظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَاراٗۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>57</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>4</order_down_to_top>
        <description>الحزب السابع والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الملك وينتهي بسورة نوح</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>5</id>
        <name>يسبّح- الجمعة</name>
        <start_surah>الجمعة</start_surah>
        <start_ayah>يُسَبِّحُ لِلهِ مَا فِے اِ۬لسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِے اِ۬لَارْضِ اِ۬لْمَلِكِ اِ۬لْقُدُّوسِ اِ۬لْعَزِيزِ اِ۬لْحَكِيمِۖ</start_ayah>
        <end_surah>التحريم</end_surah>
        <end_ayah>وَمَرْيَمَ اَ۪بْنَتَ عِمْرَٰنَ اَ۬لتِےٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكِتَٰبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ اَ۬لْقَٰنِتِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>56</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>5</order_down_to_top>
        <description>الحزب السادس والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الجمعة وينتهي بسورة التحريم</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>6</id>
        <name>قد سمع- المجادلة</name>
        <start_surah>المجادلة</start_surah>
        <start_ayah>قَدْ سَمِعَ اَ۬للَّهُ قَوْلَ اَ۬لتِے تُجَٰدِلُكَ فِے زَوْجِهَا وَتَشْتَكِےٓ إِلَي اَ۬للَّهِ وَاللَّهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَآۖ إِنَّ اَ۬للَّهَ سَمِيعُۢ بَصِيرٌۖ </start_ayah>
        <end_surah>الصف</end_surah>
        <end_ayah>يَٰٓأَيُّهَا اَ۬لذِينَ ءَامَنُواْ كُونُوٓاْ أَنصَاراٗ لِّلهِ كَمَا قَالَ عِيسَي اَ۪بْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّـۧنَ مَنَ اَنصَارِيَ إِلَي اَ۬للَّهِۖ قَالَ اَ۬لْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ اُ۬للَّهِۖ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٞ مِّنۢ بَنِےٓ إِسْرَآءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٞۖ فَأَيَّدْنَا اَ۬لذِينَ ءَامَنُواْ عَلَيٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُواْ ظَٰهِرِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>55</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>6</order_down_to_top>
        <description>الحزب الخامس والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة المجادلة وينتهي بسورة الصف</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>7</id>
        <name>الرّحمن- الرّحمن</name>
        <start_surah>الرّحمن</start_surah>
        <start_ayah>اِ۬لرَّحْمَٰنُ عَلَّمَ اَ۬لْقُرْءَانَۖ</start_ayah>
        <end_surah>الحديد</end_surah>
        <end_ayah>لِّيَ۬لَّا يَعْلَمَ أَهْلُ اُ۬لْكِتَٰبِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَيٰ شَےْءٖ مِّن فَضْلِ اِ۬للَّهِ وَأَنَّ اَ۬لْفَضْلَ بِيَدِ اِ۬للَّهِ يُوتِيهِ مَنْ يَّشَآءُۖ وَاللَّهُ ذُو اُ۬لْفَضْلِ اِ۬لْعَظِيمِۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>54</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>7</order_down_to_top>
        <description>الحزب الرابع والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الرّحمن وينتهي بسورة الحديد</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>8</id>
        <name>قال فما خطبكم - الذّاريات</name>
        <start_surah>الذّاريات</start_surah>
        <start_ayah>قَالَ فَمَا خَطْبُكُمُۥٓ أَيُّهَا اَ۬لْمُرْسَلُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>القمر</end_surah>
        <end_ayah>فِے مَقْعَدِ صِدْقٍ عِندَ مَلِيكٖ مُّقْتَدِرٍۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>53</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>8</order_down_to_top>
        <description> الحزب الثالث والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الذّاريات وينتهي بسورة القمر</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>9</id>
        <name>لقد رضي- الفتح</name>
        <start_surah>الفتح</start_surah>
        <start_ayah>لَّقَدْ رَضِيَ اَ۬للَّهُ عَنِ اِ۬لْمُومِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ اَ۬لشَّجَرَةِ فَعَلِمَ مَا فِے قُلُوبِهِمْ فَأَنزَلَ اَ۬لسَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَٰبَهُمْ فَتْحاٗ قَرِيباٗ</start_ayah>
        <end_surah>الذّاريات</end_surah>
        <end_ayah>قَالُواْ كَذَٰلِكِ قَالَ رَبُّكِۖ إِنَّهُۥ هُوَ اَ۬لْحَكِيمُ اُ۬لْعَلِيمُۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>52</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>9</order_down_to_top>
        <description> الحزب الثاني والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الفتح وينتهي بسورة الذّاريات</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>10</id>
        <name>حم - الأحقاف</name>
        <start_surah>الأحقاف</start_surah>
        <start_ayah>ح۪مِٓۖ تَنزِيلُ اُ۬لْكِتَٰبِ مِنَ اَ۬للَّهِ اِ۬لْعَزِيزِ اِ۬لْحَكِيمِۖ</start_ayah>
        <end_surah>الفتح</end_surah>
        <end_ayah>لَّيْسَ عَلَي اَ۬لَاعْم۪يٰ حَرَجٞ وَلَا عَلَي اَ۬لَاعْرَجِ حَرَجٞ وَلَا عَلَي اَ۬لْمَرِيضِ حَرَجٞۖ وَمَنْ يُّطِعِ اِ۬للَّهَ وَرَسُولَهُۥ نُدْخِلْهُ جَنَّٰتٖ تَجْرِے مِن تَحْتِهَا اَ۬لَانْهَٰرُۖ وَمَنْ يَّتَوَلَّ نُعَذِّبْهُ عَذَاباً اَلِيماٗۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>51</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>10</order_down_to_top>
        <description> الحزب الواحد والخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأحقاف وينتهي بسورة الفتح</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>11</id>
        <name>قل أولو جئتكم - الزخرف</name>
        <start_surah>الزخرف</start_surah>
        <start_ayah>قُلَ اَوَلَوْ جِئْتُكُم بِأَهْد۪يٰ مِمَّا وَجَدتُّمْ عَلَيْهِ ءَابَآءَكُمْۖ قَالُوٓاْ إِنَّا بِمَآ أُرْسِلْتُم بِهِۦ كَٰفِرُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>الجاثية</end_surah>
        <end_ayah>وَلَهُ اُ۬لْكِبْرِيَآءُ فِے اِ۬لسَّمَٰوَٰتِ وَالَارْضِۖ وَهُوَ اَ۬لْعَزِيزُ اُ۬لْحَكِيمُۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>50</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>11</order_down_to_top>
        <description> الحزب الخمسون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الزخرف وينتهي بسورة الجاثية</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>12</id>
        <name>إليه يرد - فصلت</name>
        <start_surah>فصلت</start_surah>
        <start_ayah>إِلَيْهِ يُرَدُّ عِلْمُ اُ۬لسَّاعَةِۖ وَمَا تَخْرُجُ مِن ثَمَرَٰتٖ مِّنَ اَكْمَامِهَا وَمَا تَحْمِلُ مِنُ ا۟نث۪يٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِۦۖ وَيَوْمَ يُنَادِيهِمُۥٓ أَيْنَ شُرَكَآءِے قَالُوٓاْ ءَاذَنَّٰكَ مَامِنَّا مِن شَهِيدٖۖ </start_ayah>
        <end_surah>الزخرف</end_surah>
        <end_ayah>وَكَذَٰلِكَ مَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ فِے قَرْيَةٖ مِّن نَّذِيرٍ اِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَآ إِنَّا وَجَدْنَآ ءَابَآءَنَا عَلَيٰٓ أُمَّةٖ وَإِنَّا عَلَيٰٓ ءَاثٰ۪رِهِم مُّقْتَدُونَۖ </end_ayah>
        <order_up_to_down>49</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>12</order_down_to_top>
        <description> الحزب التاسع والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة فصلت وينتهي بسورة الزخرف</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>13</id>
        <name>ويا قوم ما لي - غافر</name>
        <start_surah>غافر</start_surah>
        <start_ayah>وَيَٰقَوْمِ مَا لِيَ أَدْعُوكُمُۥٓ إِلَي اَ۬لنَّجَوٰةِ وَتَدْعُونَنِےٓ إِلَي اَ۬لنّ۪ارِۖ</start_ayah>
        <end_surah>فصلت</end_surah>
        <end_ayah>مَّنْ عَمِلَ صَٰلِحاٗ فَلِنَفْسِهِۦ وَمَنَ اَسَآءَ فَعَلَيْهَاۖ وَمَا رَبُّكَ بِظَلَّٰمٖ لِّلْعَبِيدِۖ </end_ayah>
        <order_up_to_down>48</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>13</order_down_to_top>
        <description> الحزب الثامن والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة غافر وينتهي بسورة فصلت</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>14</id>
        <name>فمن أظلم - الزمر</name>
        <start_surah>الزمر</start_surah>
        <start_ayah>فَمَنَ اَظْلَمُ مِمَّن كَذَبَ عَلَي اَ۬للَّهِ وَكَذَّبَ بِالصِّدْقِ إِذْ جَآءَهُۥٓۖ أَلَيْسَ فِے جَهَنَّمَ مَثْويٗ لِّلْكٰ۪فِرِينَۖ</start_ayah>
        <end_surah>غافر</end_surah>
        <end_ayah>مَنْ عَمِلَ سَيِّئَةٗ فَلَا يُجْز۪يٰٓ إِلَّا مِثْلَهَاۖ وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحاٗ مِّن ذَكَرٍ اَوُ ا۟نث۪يٰ وَهُوَ مُومِنٞ فَأُوْلَٰٓئِكَ يَدْخُلُونَ اَ۬لْجَنَّةَ يُرْزَقُونَ فِيهَا بِغَيْرِ حِسَابٖۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>47</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>14</order_down_to_top>
        <description>الحزب السابع والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الزمر وينتهي بسورة غافر</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>15</id>
        <name>فنبدناه - الصافات</name>
        <start_surah>الصافات</start_surah>
        <start_ayah>فَنَبَذْنَٰهُ بِالْعَرَآءِ وَهُوَ سَقِيمٞۖ</start_ayah>
        <end_surah>الزمر</end_surah>
        <end_ayah>ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ اَ۬لْقِيَٰمَةِ عِندَ رَبِّكُمْ تَخْتَصِمُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>46</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>15</order_down_to_top>
        <description>الحزب السادس والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الصافات وينتهي بسورة الزمر</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>16</id>
        <name>وما أنزلنا - يس</name>
        <start_surah>يس</start_surah>
        <start_ayah>وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيٰ قَوْمِهِۦ مِنۢ بَعْدِهِۦ مِن جُندٖ مِّنَ اَ۬لسَّمَآءِ وَمَا كُنَّا مُنزِلِينَۖ</start_ayah>
        <end_surah>الصافات</end_surah>
        <end_ayah>لَلَبِثَ فِے بَطْنِهِۦٓ إِلَيٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>45</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>16</order_down_to_top>
        <description>الحزب السادس والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الصافات وينتهي بسورة الزمر</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>17</id>
        <name>قل من يرزقكم - سبأ</name>
        <start_surah>سبأ</start_surah>
        <start_ayah>قُلْ مَنْ يَّرْزُقُكُم مِّنَ اَ۬لسَّمَٰوَٰتِ وَالَارْضِ قُلِ اِ۬للَّهُۖ وَإِنَّآ أَوِ اِيَّاكُمْ لَعَلَيٰ هُديً اَوْ فِے ضَلَٰلٖ مُّبِينٖۖ </start_ayah>
        <end_surah>يس</end_surah>
        <end_ayah>بِمَا غَفَرَ لِے رَبِّے وَجَعَلَنِے مِنَ اَ۬لْمُكْرَمِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>44</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>17</order_down_to_top>
        <description>الحزب الرابع والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة سبأ وينتهي بسورة يس</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>18</id>
        <name>ومن يقنت - الأحزاب</name>
        <start_surah>الأحزاب</start_surah>
        <start_ayah>وَمَنْ يَّقْنُتْ مِنكُنَّ لِلهِ وَرَسُولِهِۦ وَتَعْمَلْ صَٰلِحاٗ نُّوتِهَآ أَجْرَهَا مَرَّتَيْنِ وَأَعْتَدْنَا لَهَا رِزْقاٗ كَرِيماٗۖ</start_ayah>
        <end_surah>سبأ</end_surah>
        <end_ayah>وَلَا تَنفَعُ اُ۬لشَفَٰعَةُ عِندَهُۥٓ إِلَّا لِمَنَ اَذِنَ لَهُۥۖ حَتَّيٰٓ إِذَا فُزِّعَ عَن قُلُوبِهِمْ قَالُواْ مَاذَا قَالَ رَبُّكُمْ قَالُواْ اُ۬لْحَقَّۖ وَهُوَ اَ۬لْعَلِيُّ اُ۬لْكَبِيرُۖ </end_ayah>
        <order_up_to_down>43</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>18</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثالث والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأحزاب وينتهي بسورة سبأ</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>19</id>
        <name>ومن يسلم- لقمان</name>
        <start_surah>لقمان</start_surah>
        <start_ayah>وَمَنْ يُّسْلِمْ وَجْهَهُۥٓ إِلَي اَ۬للَّهِ وَهُوَ مُحْسِنٞ فَقَدِ اِ۪سْتَمْسَكَ بِالْعُرْوَةِ اِ۬لْوُثْق۪يٰۖ وَإِلَي اَ۬للَّهِ عَٰقِبَةُ اُ۬لُامُورِۖ</start_ayah>
        <end_surah>الأحزاب</end_surah>
        <end_ayah>يَٰنِسَآءَ اَ۬لنَّبِےٓءِ مَنْ يَّاتِ مِنكُنَّ بِفَٰحِشَةٖ مُّبَيِّنَةٖ يُضَٰعَفْ لَهَا اَ۬لْعَذَابُ ضِعْفَيْنِۖ وَكَانَ ذَٰلِكَ عَلَي اَ۬للَّهِ يَسِيراٗۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>42</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>19</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثاني والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة لقمان وينتهي بسورة الأحزاب</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>20</id>
        <name>ولا تجادلوا - العنكبوت</name>
        <start_surah>العنكبوت</start_surah>
        <start_ayah>وَلَا تُجَٰدِلُوٓاْ أَهْلَ اَ۬لْكِتَٰبِ إِلَّا بِالتِے هِيَ أَحْسَنُ إِلَّا اَ۬لذِينَ ظَلَمُواْ مِنْهُمْۖ وَقُولُوٓاْ ءَامَنَّا بِالذِےٓ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَأُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَٰحِدٞ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَۖ </start_ayah>
        <end_surah>لقمان</end_surah>
        <end_ayah>وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اُ۪تَّبِعُواْ مَآ أَنزَلَ اَ۬للَّهُ قَالُواْ بَلْ نَتَّبِعُ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآۖ أَوَلَوْ كَانَ اَ۬لشَّيْطَٰنُ يَدْعُوهُمُۥٓ إِلَيٰ عَذَابِ اِ۬لسَّعِيرِۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>41</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>20</order_down_to_top>
        <description>الحزب الحادي والأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة لقمان وينتهي بسورة الأحزاب</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>21</id>
        <name>ولقد وصلنا - القصص</name>
        <start_surah>القصص</start_surah>
        <start_ayah>وَلَقَدْ وَصَّلْنَا لَهُمُ اُ۬لْقَوْلَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>العنكبوت</end_surah>
        <end_ayah>اَ۟تْلُ مَآ أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنَ اَ۬لْكِتَٰبِ وَأَقِمِ اِ۬لصَّلَوٰةَۖ إِنَّ اَ۬لصَّلَوٰةَ تَنْه۪يٰ عَنِ اِ۬لْفَحْشَآءِ وَالْمُنكَرِۖ وَلَذِكْرُ اُ۬للَّهِ أَكْبَرُۖ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>40</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>21</order_down_to_top>
        <description>الحزب الأربعون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة القصص وينتهي بسورة العنكبوت</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>22</id>
        <name>فما كان - النمل</name>
        <start_surah>النمل</start_surah>
        <start_ayah>فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِۦٓ إِلَّآ أَن قَالُوٓاْ أَخْرِجُوٓاْ ءَالَ لُوطٖ مِّن قَرْيَتِكُمُۥٓۖ إِنَّهُمُۥٓ أُنَاسٞ يَتَطَهَّرُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>القصص</end_surah>
        <end_ayah>فَإِن لَّمْ يَسْتَجِيبُواْ لَكَ فَاعْلَمَ اَنَّمَا يَتَّبِعُونَ أَهْوَآءَهُمْۖ وَمَنَ اَضَلُّ مِمَّنِ اِ۪تَّبَعَ هَو۪يٰهُ بِغَيْرِ هُديٗ مِّنَ اَ۬للَّهِۖ إِنَّ اَ۬للَّهَ لَا يَهْدِے اِ۬لْقَوْمَ اَ۬لظَّٰلِمِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>39</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>22</order_down_to_top>
        <description>الحزب التاسع والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة النمل وينتهي بسورة القصص</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>23</id>
        <name>قالوا أنومن - الشعراء</name>
        <start_surah>الشعراء</start_surah>
        <start_ayah>قَالُوٓاْ أَنُومِنُ لَكَ وَاتَّبَعَكَ اَ۬لَارْذَلُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>النمل</end_surah>
        <end_ayah>أَئِنَّكُمْ لَتَاتُونَ اَ۬لرِّجَالَ شَهْوَةٗ مِّن دُونِ اِ۬لنِّسَآءِۖ بَلَ اَنتُمْ قَوْمٞ تَجْهَلُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>38</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>23</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثامن والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الشعراء وينتهي بسورة النمل</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>24</id>
        <name>وقال الذين - الفرقان</name>
        <start_surah>الفرقان</start_surah>
        <start_ayah>الَ اَ۬لذِينَ لَا يَرْجُونَ لِقَآءَنَا لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا اَ۬لْمَلَٰٓئِكَةُ أَوْ نَر۪يٰ رَبَّنَاۖ لَقَدِ اِ۪سْتَكْبَرُواْ فِےٓ أَنفُسِهِمْ وَعَتَوْ عُتُوّاٗ كَبِيراٗۖ </start_ayah>
        <end_surah>الشعراء</end_surah>
        <end_ayah>فَاتَّقُواْ اُ۬للَّهَ وَأَطِيعُونِۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>37</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>24</order_down_to_top>
        <description>الحزب السابع والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الفرقان وينتهي بسورة الشعراء</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>25</id>
        <name>يا أيها الذين آمنوا - النور</name>
        <start_surah>النور</start_surah>
        <start_ayah>يَٰٓأَيُّهَا اَ۬لذِينَ ءَامَنُواْ لَا تَتَّبِعُواْ خُطْوَٰتِ اِ۬لشَّيْطَٰنِۖ وَمَنْ يَّتَّبِعْ خُطْوَٰتِ اِ۬لشَّيْطَٰنِ فَإِنَّهُۥ يَامُرُ بِالْفَحْشَآءِ وَالْمُنكَرِۖ وَلَوْلَا فَضْلُ اُ۬للَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ مَا زَكَيٰ مِنكُم مِّنَ اَحَدٍ اَبَداٗ وَلَٰكِنَّ اَ۬للَّهَ يُزَكِّے مَنْ يَّشَآءُۖ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٞۖ</start_ayah>
        <end_surah>الفرقان</end_surah>
        <end_ayah>وَمَآ أَرْسَلْنَا قَبْلَكَ مِنَ اَ۬لْمُرْسَلِينَ إِلَّآ إِنَّهُمْ لَيَاكُلُونَ اَ۬لطَّعَامَ وَيَمْشُونَ فِے اِ۬لَاسْوَاقِۖ وَجَعَلْنَا بَعْضَكُمْ لِبَعْضٖ فِتْنَةً اَتَصْبِرُونَۖ وَكَانَ رَبُّكَ بَصِيراٗۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>36</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>25</order_down_to_top>
        <description>الحزب السادس والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة النور وينتهي بسورة الفرقان</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>26</id>
        <name>المؤمنون - المؤمنون</name>
        <start_surah>المؤمنون</start_surah>
        <start_ayah>قَدَ اَفْلَحَ اَ۬لْمُومِنُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>النور</end_surah>
        <end_ayah>وَلَوْلَا فَضْلُ اُ۬للَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُۥ وَأَنَّ اَ۬للَّهَ رَءُوفٞ رَّحِيمٞۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>35</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>26</order_down_to_top>
        <description>الحزب الخامس والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة المؤمنون وينتهي بسورة النور</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>27</id>
        <name>الحج - الحج</name>
        <start_surah>الحج</start_surah>
        <start_ayah>يَٰٓأَيُّهَا اَ۬لنَّاسُ اُ۪تَّقُواْ رَبَّكُمُۥٓۖ إِنَّ زَلْزَلَةَ اَ۬لسَّاعَةِ شَےْءٌ عَظِيمٞۖ</start_ayah>
        <end_surah>الحج</end_surah>
        <end_ayah>وَجَٰهِدُواْ فِے اِ۬للَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦۖ هُوَ اَ۪جْتَب۪يٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِے اِ۬لدِّينِ مِنْ حَرَجٖۖ مِّلَّةَ أَبِيكُمُۥٓ إِبْرَٰهِيمَۖ هُوَ سَمّ۪يٰكُمُ اُ۬لْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِے هَٰذَا لِيَكُونَ اَ۬لرَّسُولُ شَهِيداً عَلَيْكُمْ وَتَكُونُواْ شُهَدَآءَ عَلَي اَ۬لنَّاسِۖ فَأَقِيمُواْ اُ۬لصَّلَوٰةَ وَءَاتُواْ اُ۬لزَّكَوٰةَ وَاعْتَصِمُواْ بِاللَّهِ هُوَ مَوْل۪يٰكُمْۖ فَنِعْمَ اَ۬لْمَوْل۪يٰ وَنِعْمَ اَ۬لنَّصِيرُۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>34</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>27</order_down_to_top>
        <description>الحزب الرابع والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الحج وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>28</id>
        <name>الأنبياء - الأنبياء</name>
        <start_surah>الأنبياء</start_surah>
        <start_ayah>اَ۪قْتَرَبَ لِلنَّاسِ حِسَابُهُمْ وَهُمْ فِے غَفْلَةٖ مُّعْرِضُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>الأنبياء</end_surah>
        <end_ayah>قُل رَّبِّ اِ۟حْكُم بِالْحَقِّۖ وَرَبُّنَا اَ۬لرَّحْمَٰنُ اُ۬لْمُسْتَعَانُ عَلَيٰ مَا تَصِفُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>33</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>28</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثالث والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأنبياء وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>29</id>
        <name>طه - طه</name>
        <start_surah>طه</start_surah>
        <start_ayah>طَه۪ۖ مَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ اَ۬لْقُرْءَانَ لِتَشْق۪يٰٓ </start_ayah>
        <end_surah>طه</end_surah>
        <end_ayah>قُلْ كُلّٞ مُّتَرَبِّصٞ فَتَرَبَّصُواْۖ فَسَتَعْلَمُونَ مَنَ اَصْحَٰبُ اُ۬لصِّرَٰطِ اِ۬لسَّوِيِّ وَمَنِ اِ۪هْتَدَيۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>32</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>29</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثاني والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة طه وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>30</id>
        <name>قال ألم أقل لك - الكهف</name>
        <start_surah>الكهف</start_surah>
        <start_ayah>قَالَ أَلَمَ اَقُل لَّكَ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِے صَبْراٗۖ</start_ayah>
        <end_surah>الكهف</end_surah>
        <end_ayah>قُلِ اِنَّمَآ أَنَا بَشَرٞ مِّثْلُكُمْ يُوح۪يٰٓ إِلَيَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمُۥٓ إِلَٰهٞ وَٰحِدٞۖ فَمَن كَانَ يَرْجُواْ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلاٗ صَٰلِحاٗ وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَداٗۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>31</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>30</order_down_to_top>
        <description>الحزب الواحد والثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الكهف وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>31</id>
        <name>أولم يروا - الإسراء</name>
        <start_surah>الإسراء</start_surah>
        <start_ayah>لَمْ يَرَوَاْ اَنَّ اَ۬للَّهَ اَ۬لذِے خَلَقَ اَ۬لسَّمَٰوَٰتِ وَالَارْضَ قَادِرٌ عَلَيٰٓ أَنْ يَّخْلُقَ مِثْلَهُمْ وَجَعَلَ لَهُمُۥٓ أَجَلاٗ لَّا رَيْبَ فِيهِ فَأَبَي اَ۬لظَّٰلِمُونَ إِلَّا كُفُوراٗۖ</start_ayah>
        <end_surah>الكهف</end_surah>
        <end_ayah>فَانطَلَقَا حَتَّيٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰماٗ فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْساٗ زَٰكِيَةَۢ بِغَيْرِ نَفْسٖ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـٔاٗ نُّكُراٗۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>30</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>31</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثلاثون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الإسراء وينتهي بسورة الكهف</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>32</id>
        <name>الإسراء - الإسراء</name>
        <start_surah>الإسراء</start_surah>
        <start_ayah>سُبْحَٰنَ اَ۬لذِےٓ أَسْر۪يٰ بِعَبْدِهِۦ لَيْلاٗ مِّنَ اَ۬لْمَسْجِدِ اِ۬لْحَرَامِ إِلَي اَ۬لْمَسْجِدِ اِ۬لَاقْصَا اَ۬لذِے بَٰرَكْنَا حَوْلَهُۥ لِنُرِيَهُۥ مِنَ اٰيَٰتِنَآۖ إِنَّهُۥ هُوَ اَ۬لسَّمِيعُ اُ۬لْبَصِيرُۖ</start_ayah>
        <end_surah>الإسراء</end_surah>
        <end_ayah>ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُم بِأَنَّهُمْ كَفَرُواْ بِـَٔايَٰتِنَا وَقَالُوٓاْ أَ۟ذَا كُنَّا عِظَٰماٗ وَرُفَٰتاً اِنَّا لَمَبْعُوثُونَ خَلْقاٗ جَدِيداًۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>29</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>32</order_down_to_top>
        <description>الحزب التاسع و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الشعراء وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>33</id>
        <name>وقال الله لا تتخذو - النحل</name>
        <start_surah>النحل</start_surah>
        <start_ayah>وَقَالَ اَ۬للَّهُ لَا تَتَّخِذُوٓاْ إِلَٰهَيْنِ اِ۪ثْنَيْنِۖ إِنَّمَا هُوَ إِلَٰهٞ وَٰحِدٞۖ فَإِيَّٰيَ فَارْهَبُونِۖ</start_ayah>
        <end_surah>النحل</end_surah>
        <end_ayah>إِنَّ اَ۬للَّهَ مَعَ اَ۬لذِينَ اَ۪تَّقَواْ وَّالذِينَ هُم مُّحْسِنُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>28</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>33</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثامن و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة النحل وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>34</id>
        <name>الحجر - الحجر</name>
        <start_surah>الحجر</start_surah>
        <start_ayah>أَلَٓر۪ۖ تِلْكَ ءَايَٰتُ اُ۬لْكِتَٰبِ وَقُرْءَانٖ مُّبِينٖۖ</start_ayah>
        <end_surah>النحل</end_surah>
        <end_ayah>يَخَافُونَ رَبَّهُم مِّن فَوْقِهِمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُومَرُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>27</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>34</order_down_to_top>
        <description>الحزب السابع و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الحجر وينتهي بسورة النحل</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>35</id>
        <name>أفمن يعلم - الرعد</name>
        <start_surah>الرعد</start_surah>
        <start_ayah>أَفَمَنْ يَّعْلَمُ أَنَّمَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ اَ۬لْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْم۪يٰٓۖ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُوْلُواْ اُ۬لَالْبَٰبِ</start_ayah>
        <end_surah>ابراهيم</end_surah>
        <end_ayah>هَٰذَا بَلَٰغٞ لِّلنَّاسِ وَلِيُنذَرُواْ بِهِۦ وَلِيَعْلَمُوٓاْ أَنَّمَا هُوَ إِلَٰهٞ وَٰحِدٞ وَلِيَذَّكَّرَ أُوْلُواْ اُ۬لَالْبَٰبِۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>26</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>35</order_down_to_top>
        <description>الحزب السادس و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الرعد وينتهي بسورة ابراهيم</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>36</id>
        <name>وما أبرئ - يوسف</name>
        <start_surah>يوسف</start_surah>
        <start_ayah>وَمَآ أُبَرِّۓُ نَفْسِيَۖ إِنَّ اَ۬لنَّفْسَ لَأَمَّارَةُۢ بِالسُّوٓءِ الَّا مَا رَحِمَ رَبِّيَۖ إِنَّ رَبِّے غَفُورٞ رَّحِيمٞۖ</start_ayah>
        <end_surah>الرعد</end_surah>
        <end_ayah>لِلذِينَ اَ۪سْتَجَابُواْ لِرَبِّهِمُ اُ۬لْحُسْن۪يٰۖ وَالذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُواْ لَهُۥ لَوَ اَنَّ لَهُم مَّا فِے اِ۬لَارْضِ جَمِيعاٗ وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لَافْتَدَوْاْ بِهِۦٓۖ أُوْلَٰٓئِكَ لَهُمْ سُوٓءُ اُ۬لْحِسَابِ وَمَأْو۪يٰهُمْ جَهَنَّمُۖ وَبِيسَ اَ۬لْمِهَادُۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>25</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>36</order_down_to_top>
        <description>الحزب الخامس و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة يوسف وينتهي بسورة الرعد</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>37</id>
        <name>وإلى مدين - هود</name>
        <start_surah>هود</start_surah>
        <start_ayah>وَإِلَيٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْباٗۖ قَالَ يَٰقَوْمِ اِ۟عْبُدُواْ اُ۬للَّهَ مَا لَكُم مِّنِ اِلَٰهٍ غَيْرُهُۥۖ وَلَا تَنقُصُواْ اُ۬لْمِكْيَالَ وَالْمِيزَانَۖ إِنِّيَ أَر۪يٰكُم بِخَيْرٖ وَإِنِّيَ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٖ مُّحِيطٖۖ </start_ayah>
        <end_surah>يوسف</end_surah>
        <end_ayah>ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّے لَمَ اَخُنْهُ بِالْغَيْبِ وَأَنَّ اَ۬للَّهَ لَا يَهْدِے كَيْدَ اَ۬لْخَآئِنِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>24</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>37</order_down_to_top>
        <description>الحزب الرابع و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة هود وينتهي بسورة يوسف</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>38</id>
        <name>وما من دابة - هود</name>
        <start_surah>هود</start_surah>
        <start_ayah>وَمَا مِن دَآبَّةٖ فِے اِ۬لَارْضِ إِلَّا عَلَي اَ۬للَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَاۖ كُلّٞ فِے كِتَٰبٖ مُّبِينٖۖ</start_ayah>
        <end_surah>هود</end_surah>
        <end_ayah>مَّنضُودٖ مُّسَوَّمَةً عِندَ رَبِّكَۖ وَمَا هِيَ مِنَ اَ۬لظَّٰلِمِينَ بِبَعِيدٖۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>23</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>38</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثالث و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة هود وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>39</id>
        <name>للذين أحسنوا - يونس</name>
        <start_surah>يونس</start_surah>
        <start_ayah>لِّلذِينَ أَحْسَنُواْ اُ۬لْحُسْن۪يٰ وَزِيَادَةٞۖ وَلَا يَرْهَقُ وُجُوهَهُمْ قَتَرٞ وَلَا ذِلَّةٌۖ ا۟وْلَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ اُ۬لْجَنَّةِۖ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>هود</end_surah>
        <end_ayah>اَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُواْ مِنْهُۖ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَۖ إِنَّهُۥ عَلِيمُۢ بِذَاتِ اِ۬لصُّدُورِۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>22</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>39</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثاني و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة يونس وينتهي بسورة هود</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>40</id>
        <name>إنما السبيل - التوبة</name>
        <start_surah>التوبة</start_surah>
        <start_ayah>إِنَّمَا اَ۬لسَّبِيلُ عَلَي اَ۬لذِينَ يَسْتَٰذِنُونَكَ وَهُمُۥٓ أَغْنِيَآءُۖ</start_ayah>
        <end_surah>يونس</end_surah>
        <end_ayah>وَاللَّهُ يَدْعُوٓاْ إِلَيٰ د۪ارِ اِ۬لسَّلَٰمِ وَيَهْدِے مَنْ يَّشَآءُ اِ۪لَيٰ صِرَٰطٖ مُّسْتَقِيمٖۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>21</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>40</order_down_to_top>
        <description>الحزب الواحد و العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة التوبة وينتهي بسورة يونس</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>41</id>
        <name>يا أيها الذين - التوبة</name>
        <start_surah>التوبة</start_surah>
        <start_ayah>يَٰٓأَيُّهَا اَ۬لذِينَ ءَامَنُوٓاْ إِنَّ كَثِيراٗ مِّنَ اَ۬لَاحْب۪ارِ وَالرُّهْبَانِ لَيَاكُلُونَ أَمْوَٰلَ اَ۬لنَّاسِ بِالْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ اِ۬للَّهِۖ </start_ayah>
        <end_surah>التوبة</end_surah>
        <end_ayah>وَلَا عَلَي اَ۬لذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّواْ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ اَ۬لدَّمْعِ حَزَناً اَلَّا يَجِدُواْ مَا يُنفِقُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>20</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>41</order_down_to_top>
        <description>الحزب العشرون من القرآن الكريم، يبدأ من سورة التوبة وينتهي  بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>42</id>
        <name>واعلموا - الأنفال</name>
        <start_surah>الأنفال</start_surah>
        <start_ayah>وَاعْلَمُوٓاْ أَنَّمَا غَنِمْتُم مِّن شَےْءٖ فَأَنَّ لِلهِ خُمُسَهُۥ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِے اِ۬لْقُرْب۪يٰ وَالْيَتَٰم۪يٰ وَالْمَسَٰكِينِ وَابْنِ اِ۬لسَّبِيلِ إِن كُنتُمُۥٓ ءَامَنتُم بِاللَّهِ وَمَآ أَنزَلْنَا عَلَيٰ عَبْدِنَا يَوْمَ اَ۬لْفُرْقَانِ يَوْمَ اَ۪لْتَقَي اَ۬لْجَمْعَٰنِۖ وَاللَّهُ عَلَيٰ كُلِّ شَےْءٖ قَدِيرٌۖ</start_ayah>
        <end_surah>التوبة</end_surah>
        <end_ayah>هُوَ اَ۬لذِےٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِالْهُد۪يٰ وَدِينِ اِ۬لْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَي اَ۬لدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ اَ۬لْمُشْرِكُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>19</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>42</order_down_to_top>
        <description>الحزب التاسع عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأنفال وينتهي بسورة التوبة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>43</id>
        <name>وإذ نتقنا - الأعراف</name>
        <start_surah>الأعراف</start_surah>
        <start_ayah>وَإِذْ نَتَقْنَا اَ۬لْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُۥ ظُلَّةٞ وَظَنُّوٓاْ أَنَّهُۥ وَاقِعُۢ بِهِمْ خُذُواْ مَآ ءَاتَيْنَٰكُم بِقُوَّةٖ وَاذْكُرُواْ مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>الأنفال</end_surah>
        <end_ayah>إِن تَوَلَّوْاْ فَاعْلَمُوٓاْ أَنَّ اَ۬للَّهَ مَوْل۪يٰكُمْۖ نِعْمَ اَ۬لْمَوْل۪يٰ وَنِعْمَ اَ۬لنَّصِيرُۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>18</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>43</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثامن عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأعراف وينتهي بسورة الأنفال</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>44</id>
        <name>قال الملأ - الأعراف</name>
        <start_surah>الأعراف</start_surah>
        <start_ayah>قَالَ اَ۬لْمَلَأُ مِن قَوْمِهِۦٓ إِنَّا لَنَر۪يٰكَ فِے ضَلَٰلٖ مُّبِينٖۖ </start_ayah>
        <end_surah>الأعراف</end_surah>
        <end_ayah>وَالذِينَ يُمَسِّكُونَ بِالْكِتَٰبِ وَأَقَامُواْ اُ۬لصَّلَوٰةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ اَ۬لْمُصْلِحِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>17</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>44</order_down_to_top>
        <description>الحزب السابع عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأعراف وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>45</id>
        <name>فما كان - الأعراف</name>
        <start_surah>الأعراف</start_surah>
        <start_ayah>فَمَا كَانَ دَعْو۪يٰهُمُۥٓ إِذْ جَآءَهُم بَأْسُنَآ إِلَّآ أَن قَالُوٓاْ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَۖ</start_ayah>
        <end_surah>الأعراف</end_surah>
        <end_ayah>لَقَدَ اَرْسَلْنَا نُوحاً اِلَيٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ اِ۟عْبُدُواْ اُ۬للَّهَ مَا لَكُم مِّنِ اِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنِّيَ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٖۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>16</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>45</order_down_to_top>
        <description>الحزب السادس عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأعراف وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>46</id>
        <name>ولو أننا نزلنا - الأنعام</name>
        <start_surah>الأنعام</start_surah>
        <start_ayah>وَلَوَ اَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ اُ۬لْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ اُ۬لْمَوْت۪يٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَےْءٖ قِبَلاٗ مَّا كَانُواْ لِيُومِنُوٓاْ إِلَّآ أَنْ يَّشَآءَ اَ۬للَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>الأعراف</end_surah>
        <end_ayah>وَكَم مِّن قَرْيَةٍ اَهْلَكْنَٰهَا فَجَآءَهَا بَأْسُنَا بَيَٰتاً اَوْ هُمْ قَآئِلُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>15</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>46</order_down_to_top>
        <description>الحزب الخامس عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأنعام وينتهي بسورة الأعراف</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>47</id>
        <name>إنما يستجيب - الأنعام</name>
        <start_surah>الأنعام</start_surah>
        <start_ayah>مَا يَسْتَجِيبُ اُ۬لذِينَ يَسْمَعُونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>الأنعام</end_surah>
        <end_ayah>وَنُقَلِّبُ أَفْـِٕدَتَهُمْ وَأَبْصَٰرَهُمْ كَمَا لَمْ يُومِنُواْ بِهِۦٓ أَوَّلَ مَرَّةٖ وَنَذَرُهُمْ فِے طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَۖوَلَوَ اَنَّنَا نَزَّلْنَآ إِلَيْهِمُ اُ۬لْمَلَٰٓئِكَةَ وَكَلَّمَهُمُ اُ۬لْمَوْت۪يٰ وَحَشَرْنَا عَلَيْهِمْ كُلَّ شَےْءٖ قِبَلاٗ مَّا كَانُواْ لِيُومِنُوٓاْ إِلَّآ أَنْ يَّشَآءَ اَ۬للَّهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ يَجْهَلُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>14</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>47</order_down_to_top>
        <description>الحزب الرابع عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الأنعام وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>48</id>
        <name>لتجدن أشد الناس - المائدة</name>
        <start_surah>المائدة</start_surah>
        <start_ayah>لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ اَ۬لنَّاسِ عَدَٰوَةٗ لِّلذِينَ ءَامَنُواْ اُ۬لْيَهُودَ وَالذِينَ أَشْرَكُواْۖ</start_ayah>
        <end_surah>الأنعام</end_surah>
        <end_ayah>وَلَوْ شَآءَ اَ۬للَّهُ لَجَمَعَهُمْ عَلَي اَ۬لْهُد۪يٰۖ فَلَا تَكُونَنَّ مِنَ اَ۬لْجَٰهِلِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>13</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>48</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثالث عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة المائدة وينتهي بسورة الأنعام</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>49</id>
        <name>قال رجلان - المائدة</name>
        <start_surah>المائدة</start_surah>
        <start_ayah>قَالَ رَجُلَٰنِ مِنَ اَ۬لذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ اَ۬للَّهُ عَلَيْهِمَا اَ۟دْخُلُواْ عَلَيْهِمُ اُ۬لْبَابَۖ </start_ayah>
        <end_surah>المائدة</end_surah>
        <end_ayah>وَلَوْ كَانُواْ يُومِنُونَ بِاللَّهِ وَالنَّبِےٓءِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا اَ۪تَّخَذُوهُمُۥٓ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيراٗ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>12</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>49</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثاني عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة المائدة وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>50</id>
        <name>لا يحب الله الجهر - النساء</name>
        <start_surah>النساء</start_surah>
        <start_ayah>لَّا يُحِبُّ اُ۬للَّهُ اُ۬لْجَهْرَ بِالسُّوٓءِ مِنَ اَ۬لْقَوْلِ إِلَّا مَن ظُلِمَۖ</start_ayah>
        <end_surah>المائدة</end_surah>
        <end_ayah>فَإِنْ يَّخْرُجُواْ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَۖ </end_ayah>
        <order_up_to_down>11</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>50</order_down_to_top>
        <description>الحزب الحادي عشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة النساء وينتهي بسورة المائدة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>51</id>
        <name>الله لا إله إلا هو - النساء</name>
        <start_surah>النساء</start_surah>
        <start_ayah>اِ۬للَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَۖ لَيَجْمَعَنَّكُمُۥٓ إِلَيٰ يَوْمِ اِ۬لْقِيَٰمَةِ لَا رَيْبَ فِيهِۖ</start_ayah>
        <end_surah>النساء</end_surah>
        <end_ayah>مَّا يَفْعَلُ اُ۬للَّهُ بِعَذَابِكُمُۥٓ إِن شَكَرْتُمْ وَءَامَنتُمْۖ وَكَانَ اَ۬للَّهُ شَاكِراً عَلِيماٗۖ </end_ayah>
        <order_up_to_down>10</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>51</order_down_to_top>
        <description>الحزب العاشر من القرآن الكريم، يبدأ من سورة النساء وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>52</id>
        <name>والمحصنات من النساء - النساء</name>
        <start_surah>النساء</start_surah>
        <start_ayah>وَالْمُحْصَنَٰتُ مِنَ اَ۬لنِّسَآءِ الَّا مَا مَلَكَتَ اَيْمَٰنُكُمْۖ</start_ayah>
        <end_surah>النساء</end_surah>
        <end_ayah>وَإِذَا حُيِّيتُم بِتَحِيَّةٖ فَحَيُّواْ بِأَحْسَنَ مِنْهَآ أَوْ رُدُّوهَآۖ إِنَّ اَ۬للَّهَ كَانَ عَلَيٰ كُلِّ شَےْءٍ حَسِيباًۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>9</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>52</order_down_to_top>
        <description>الحزب التاسع من القرآن الكريم، يبدأ من سورة النساء وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>53</id>
        <name>يستبشرون بنعمة - آل عمران</name>
        <start_surah>آل عمران</start_surah>
        <start_ayah>يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٖ مِّنَ اَ۬للَّهِ وَفَضْلٖ وَأَنَّ اَ۬للَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ اَ۬لْمُومِنِينَ</start_ayah>
        <end_surah>النساء</end_surah>
        <end_ayah>وَأَن تَجْمَعُواْ بَيْنَ اَ۬لُاخْتَيْنِ إِلَّا مَا قَدْ سَلَفَۖ إِنَّ اَ۬للَّهَ كَانَ غَفُوراٗ رَّحِيماٗۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>8</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>53</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثامن من القرآن الكريم، يبدأ من سورة آل عمران وينتهي بسورة النساء</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>54</id>
        <name>لن تنالوا البر - آل عمران</name>
        <start_surah>آل عمران</start_surah>
        <start_ayah>لَن تَنَالُواْ اُ۬لْبِرَّ حَتَّيٰ تُنفِقُواْ مِمَّا تُحِبُّونَۖ</start_ayah>
        <end_surah>آل عمران</end_surah>
        <end_ayah>فَرِحِينَ بِمَآ ءَات۪يٰهُمُ اُ۬للَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِالذِينَ لَمْ يَلْحَقُواْ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمُۥٓ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>7</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>54</order_down_to_top>
        <description>الحزب السابع من القرآن الكريم، يبدأ من سورة آل عمران وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>55</id>
        <name>قل أؤنبئكم - آل عمران</name>
        <start_surah>آل عمران</start_surah>
        <start_ayah>قُلَ اَوْ۟نَبِّئُكُم بِخَيْرٖ مِّن ذَٰلِكُمْۖ</start_ayah>
        <end_surah>آل عمران</end_surah>
        <end_ayah>أُوْلَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ اَلِيمٞۖ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>6</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>55</order_down_to_top>
        <description>الحزب السادس من القرآن الكريم، يبدأ من سورة آل عمران وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>56</id>
        <name>تلك الرسل - البقرة</name>
        <start_surah>البقرة</start_surah>
        <start_ayah>تِلْكَ ٱلرُّسُلُ فَضَّلْنَا بَعْضَهُمْ عَلَىٰ بَعْضٖۖ</start_ayah>
        <end_surah>آل عمران</end_surah>
        <end_ayah>قل أؤنبئكم</end_ayah>
        <order_up_to_down>5</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>56</order_down_to_top>
        <description>الحزب الخامس من القرآن الكريم، يبدأ من سورة البقرة وينتهي بسورة آل عمران</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>57</id>
        <name>واذكروا الله - البقرة</name>
        <start_surah>البقرة</start_surah>
        <start_ayah>وَاذْكُرُواْ اُ۬للَّهَ فِےٓ أَيَّامٖ مَّعْدُودَٰتٖۖ</start_ayah>
        <end_surah>البقرة</end_surah>
        <end_ayah>تِلْكَ ءَايَٰتُ اُ۬للَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّۖ وَإِنَّكَ لَمِنَ اَ۬لْمُرْسَلِينَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>4</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>57</order_down_to_top>
        <description>الحزب الرابع من القرآن الكريم، يبدأ من سورة البقرة وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>58</id>
        <name>سيقول السفهاء - البقرة</name>
        <start_surah>البقرة</start_surah>
        <start_ayah>سَيَقُولُ اُ۬لسُّفَهَآءُ مِنَ اَ۬لنَّاسِ مَا وَلّ۪يٰهُمْ عَن قِبْلَتِهِمُ</start_ayah>
        <end_surah>البقرة</end_surah>
        <end_ayah>أُوْلَٰٓئِكَ لَهُمْ نَصِيبٞ مِّمَّا كَسَبُواْۖ وَاللَّهُ سَرِيعُ اُ۬لْحِسَابِۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>3</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>58</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثالث من القرآن الكريم، يبدأ من سورة البقرة وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>59</id>
        <name>وإذا لقوا - البقرة</name>
        <start_surah>البقرة</start_surah>
        <start_ayah>وَإِذَا لَقُواْ اُ۬لذِينَ ءَامَنُواْ قَالُوٓاْ ءَامَنَّاۖ</start_ayah>
        <end_surah>البقرة</end_surah>
        <end_ayah></end_ayah>
        <order_up_to_down>2</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>59</order_down_to_top>
        <description>الحزب الثاني من القرآن الكريم، يبدأ من سورة البقرة وينتهي بنفس السورة</description>
    </hizb>
    <hizb>
        <id>60</id>
        <name>الفاتحة - الفاتحة</name>
        <start_surah>الفاتحة</start_surah>
        <start_ayah>اِ۬لْحَمْدُ لِلهِ رَبِّ اِ۬لْعَٰلَمِينَ</start_ayah>
        <end_surah>البقرة</end_surah>
        <end_ayah>اَ۬لَآ إِنَّهُمْ هُمُ اُ۬لسُّفَهَآءُ وَلَٰكِن لَّا يَعْلَمُونَۖ</end_ayah>
        <order_up_to_down>1</order_up_to_down>
        <order_down_to_top>60</order_down_to_top>
        <description>الحزب الأول من القرآن الكريم، يبدأ من سورة الفاتحة وينتهي بسورة البقرة</description>
    </hizb>
</hizbs>